\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{fourier}
\usepackage[scaled=0.875]{helvet}
\renewcommand{\ttdefault}{lmtt}
\usepackage{amsmath,amssymb,makeidx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{pifont}
\usepackage{lscape}
\usepackage{multicol}
\usepackage{diagbox}
\usepackage{multirow} 
\usepackage{textcomp} 
\newcommand{\euro}{\eurologo{}}
%Tapuscrit : Denis Vergès
\usepackage{pstricks,pst-plot,pst-text,pst-tree,pstricks-add}
\usepackage{pstricks-add}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\D}{\mathbb{D}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\C}{\mathbb{C}}
\usepackage[left=3.5cm, right=3.5cm, top=3cm, bottom=3cm,headheight=14pt]{geometry}
\newcommand{\vect}[1]{\overrightarrow{\,\mathstrut#1\,}}
\renewcommand{\theenumi}{\textbf{\arabic{enumi}}}
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi.}}
\renewcommand{\theenumii}{\textbf{\alph{enumii}}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii.}}
\def\Oij{$\left(\text{O},~\vect{\imath},~\vect{\jmath}\right)$}
\def\Oijk{$\left(\text{O},~\vect{\imath},~\vect{\jmath},~\vect{k}\right)$}
\def\Ouv{$\left(\text{O},~\vect{u},~\vect{v}\right)$}
\usepackage{fancyhdr}
%\usepackage[colorlinks=true,pdfstartview=FitV,linkcolor=blue,citecolor=blue,urlcolor=blue]{hyperref}
\usepackage[dvips]{hyperref}
\hypersetup{%
pdfauthor = {APMEP},
pdfsubject = {Brevet},
pdftitle = {Lille février 1960},
allbordercolors = white,
pdfstartview=FitH}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[np]{numprint}
\begin{document}
\setlength\parindent{0mm}
\rhead{}
\lhead{\small L'année 1960}
\rfoot{\small Lille}
\lfoot{\small février 1960}
\pagestyle{fancy}
\thispagestyle{empty}
\begin{center} {\Large \textbf{\decofourleft~Brevet Lille février 1960~\decofourright}}

\medskip

\textbf{ENSEIGNEMENT LONG}
\end{center}

\bigskip

\textbf{ALGÈBRE}

\medskip

\begin{enumerate}
\item Développer et ordonner suivant les puissances décroissantes de $x$ les expressions suivantes :
\[\begin{array}{l c l}
A(x)&=& (2x - 1)^2,\\
B(x)&=& 4x^2 - 4x + 1 - 5x (2x - 1).
\end{array}\]

Mettre l'expression $B(x)$ sous forme d'un produit de facteurs.



\item Pour quelles valeurs de $x$ la valeur numérique de $B(x)$ est-elle nulle ?
\item Représenter graphiquement dans un système d'axes rectangulaires $x\text{O}y$ les deux fonctions suivantes: 
\begin{center}$y_1 = - \dfrac23 x + 2$ \quad et \quad $ y_2= \dfrac98 x$.\end{center}
Quelles sont les coordonnées du point d'intersection des deux droites ?

Prendre le centimètre pour unité sur les deux axes.
\end{enumerate}

\bigskip

\textbf{GÉOMÉTRIE}

\medskip

On considère trois points alignés dans l'ordre P{}, C, D, tels que PC $= 4$~cm et PD $= 9$~cm, le cercle de diamètre [CD], de centre O et un point A de ce cercle tel que PA $= 6$~cm.

\medskip

\begin{enumerate}
\item Montrer la similitude des triangles PAC et PAD ; en déduire que (PA) est tangente au cercle en A.
\item On mène la corde [AB] perpendiculaire à la droite (CD), qu'elle coupe en H.

Prouver que les droites (AC) et (AD) sont les bissectrices de l'angle $\widehat{\text{PAB}}$.

Que représente le point C pour le triangle PAB ?
\item Le cercle de centre P et de rayon [PA] recoupe la droite (DA) en E et la droite (AC) en F.

Démontrer que les points P{}, E, F sont alignés et que la droite (EF) est perpendiculaire à la droite (PD).
\end{enumerate}
\end{document}